# Con respecto a SuperClase, SubClase y SubSubClase

Pregunta 1 |1|c

    Considere las figura (1):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SuperClase sup2 = new SuperClase(0);
    ¿Que constructores y en que orden se llamaran?
    a. SuperClase()
    b. SuperClase() -> SuperClase(int i)
    c. SuperClase(int i)
    d. Ninguna de las anteriores

Pregunta 2 |1,2|a

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SubClase sub1 = newSubClase();
    ¿Que constructores y en que orden se llamaran?
    a. SuperClase() -> SubClase()
    b. SubClase()
    c. SuperClase()
    d. Ninguna de las anteriores

Pregunta 3 |1,2|b

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SubClase sub1 = newSubClase(0);
    Que constructores y en que orden se llamaran?
    a. SuperClase() -> SubClase() -> SubClase(int i)
    b. SuperClase() -> SubClase(int i)
    c. SuperClase(int i) -> SubClase(int i) 
    d. Ninguna de las anteriores

Pregunta 4 |1,2|b

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SubClase sub1 = new SubClase();
        System.out.println(sub1.Suma());
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "2"
    b. "4"
    c. "6"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 5 |1,2|b

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SuperClase sub3 = new Subclase();
        System.out.println(sub3.Suma());
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "2"
    b. "4"
    c. "6"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 6 |1,2|a

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SuperClase sub3 = new SubClase();
        System.out.println(sub3.nombre);
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "SuperClase"
    b. "SubClase"
    c. "SubSubClase"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 7 |1,2|b

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SubClase sub1 = new SubClase();
        System.out.println(sub1.nombre);
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "SuperClase"
    b. "SubClase"
    c. "SubSubClase"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 8 |1,2|d

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SuperClase sub3 = new SubClase();
        System.out.println(sub3.superSuma());
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "2"
    b. "4"
    c. "8"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 9 |1,2|c

    Considere las figuras (1,2):
    Si se realiza el siguiente codigo:
        SubClase sub1 = new SubClase();
        System.out.println(sub1.superSuma());
    Que sera lo que se vera por pantalla?
    a. "2"
    b. "4"
    c. "8"
    d. No se mostrara nada por pantalla o habra error

Pregunta 10: |4|b

    (Certamen 1 - Marti, p1) Dado el siguiente codigo en Java de la figura 4:
    ¿Como se debe invocar el constructor Base para que muestre por la salida estandar el string "base constructor"?
    a. Una linea despues de //Tres poner: Base(10)
    b. Una linea despues de //Dos poner: super(10)
    c. Una linea despues de //Uno poner: Base(10)
    d. Una linea despues de //Uno poner: super(10)

Pregunta 11: |5|d

    (Certamen 1 - Marti, p11) Dado el siguiente codigo en Java de la figura 5:
    Una clase B que la extiende y que se encuentra en otro paquete, ¿Cual seria la visibilidad que tendria sobre los atributos miembros de A?
    a. Puede accesar a todos los atributos, menos x, w
    b. Puede accesar a todos los atributos, menos x
    c. Puede accesar a todos los atributos, menos y
    d. Puede accesar a todos los atributos, menos x, y

Pregunta 12: | |a

    (Certamen 1 - Marti, p12) Si una subclase tiene un método sobreescrito con modificador de acceso protected, significa que el mismo método en la superclase tiene acceso:
    a. Privado o protegido
    b. Protegido o de paquete
    c. Publico o protegido
    d. Protegido

Pregunta 13: | |b

    (Certamen 1 - Marti, p14) Cuál de los siguientes no es un uso real del modificador final de Java?
    a. Establecer que un método no puede ser sobreescrito
    b. Reforzar que se trata del último método a ejecutar por un objeto a eliminar
    c. Indicar que un atributo tendrá un valor constante, que no podrá ser modificado
    d. Señalar que una clase no puede ser extendida

Pregunta 14: |6|b

    (Certamen 1 - Marti, p26) Dado las siguientes declaraciones de la figura 6:
    ¿Cual de las siguientes sentencias es la unica correcta?
    a. B x = new I();
    b. I x = new B();
    c. I x = new I();
    d. B x = new A();

Pregunta 15: |7|c

(Control 3 2022 - Gabriel Carmona p2.1) Si se tiene el siguiente codigo de la figura (7):
    Si se crea una instancia de B de esta forma:
        A c = new B(3);
    Cual de las siguientes alternativas es verdadera?
    a. c.a valdra 2
    b. c.a valdra 4
    c. c.b valdra 3
    d. c.b valdra 2

Pregunta 16:| |c
    (Control 3 2022 - Gabriel Carmona p2.2) Por haber herencia, la asignacion dinamica de memoria no puede hacerse en el stack por:
    a. Delays en el acceso a los objetos, dada la ubicacion aleatoria de estos dentro de los registros de activacion
    b. Imposibilidad de realizar el ligado dinamico de metodos, dado que no siempre es posible que tengan la misma firma y tipo de retorno
    c. Dificultad para analizar estaticamente el tamaño de memoria requerido en el stack, ya que a una variable de tipo base se le pueden asignar referencias de cualquier tipo derivado
    d. Todas las anteriores

Pregunta 17:|8|c
    (Control 3 2022 - Gabriel Carmona p2.3) Considere la siguiente organizacion de archivos de la figura 8:
    Cual de las siguientes alternativas es falso?
    a. Lector y Fantasian heredan de Lector
    b. Lector y Fantasia son tipos de Lector
    c. Lector y Jugador pueden tener relacion entre ellos
    d. PC puede tener metodos que no tiene Consola

Pregunta 18:| |c
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.5) Cual de los siguientes errores no es del tipo RuntimeException?
    a. Mal uso de un cast
    b. Lectura de un archivo vacio
    c. Acceso a un arreglo fuera del limite
    d. Acceso con una referencia nula

Pregunta 19:| |b
    Si queremos ordenar de mayor a menor acceso considerando que toda clase es parte de un mismo paquete, como deberian de ordernase los metodos de control de acceso?
    a. package -> public -> protected -> private
    b. public -> package -> protected -> private
    c. public -> protected -> package -> private
    d. public -> package -> private -> protected

Pregunta 20:| |b
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.1) Cual de las siguientes alternativas NO se consideraria una ventaja del control de acceso a miembros?
    a. Simplifica la interfaz del objeto, ocultando detalles irrelevantes para el usuario
    b. Mejora la legibilidad pues deja claro que debera ser implementado en las subclases
    c. Mejora la confiabilidad de la clase, pues usos incorrectos accidentales seran alertados con errores de compilacion
    d. Facilita y encauza la reutilizacion de la clase ocultando detalles no extensibles

Pregunta 21:| |c
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.2) En Java, se debera declarar que un metodo lanza una excepcion verificada (con throws) si es que al incluir una sentencia throw esta se encuentra:
        I. Dentro de cualquier bloque try
        II. Dentro de cualquier bloque catch
        III. Dentro de cualquier bloque finally
        IV.  Fuera de los bloques previamente mencionados
    a. Solo I
    b. II y IV
    c. II, III y IV
    d. I, II, III y IV

Pregunta 22:| |d
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.3) Sobre Java, cual de las siguientes afirmaciones son correctas?
        I. Una clase puede contener varios metodos con el mismo nombre siempre que tengan distintos parametros
        II. Java soporta herencia multiple para Clases
        III. Java soporta herencia multiple para Interfaces
    a. Solo II
    b. Solo III
    c. I y II
    d. I y III

Pregunta 23:| |a
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.4) Un tipo de dato abstracto debe satisfacer dos restricciones que son:
    a. Encapsulamiento y Ocultamiento de la informacion
    b. Ocultamiento de la informacion y Polimorfismo
    c. Encapsulamiento y Modularidad
    d. Polimorfismo y Modularidad

Pregunta 24:| |b
    (Quiz 3 2022 CC - Jose Luis Marti p2.5) Cual de las siguientes definiciones de clase esta permitida en Java?
    a. public final abstract class ClaseA { }
    b. final class ClaseA extends ClaseB { }
    c. abstract class ClaseA extends ClaseB { }
    d. class ClaseA extends ClaseB, ClaseC { }

Pregunta Final:| |